---
title: >-
    شمارهٔ ۲۴۲
---
# شمارهٔ ۲۴۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>میان خلق، با خلق آشنا کامل نمی‌گردد</p></div>
<div class="m2"><p>که در دریاست آب گوهر و داخل نمی‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>کدورت از تری‌های عدو باشد ز خامی‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>سفال از پختگی در آب هرگز گل نمی‌گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نمی‌داند که مال از بذل کردن می‌شود افزون</p></div>
<div class="m2"><p>توانگر دربه‌در زان از پی سائل نمی‌گردد</p></div></div>